---
aid: 9025
zid: 110605
title: "农业用种子的问题"
author: ss5
date: 2013-04-02 10:34:22+07:00
lastmod: 2013-04-02 10:34:00+07:00
---

ss5 于 2013-4-2 10:34:22 发表了：

法石碌没接这个话茬，说：“登陆之后大家缴过来的自购种子，除了用掉了一部分之外，多数还库房里。最近几天我去盘点了下这些计划外的种子。问题不少。一是保存状态不好，有些包装已经破了，有的受潮发芽。二是种源的问题，大部分人都是到家附近的农资商店买的各式种子，问题是种子这东西不是全国通用呀，我初步检查了一下，大约四分之一都是只适合在东北华北种植的种子，在这的产量都可能有问题。”

“可不可以把他们储存来，象什么种子库那样的，未来打下北方再用。”吴南海说。

++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

现在济州岛也打下来了，是不是可以建一个北方植物园了，保存繁衍适合在北方种植的作物？

---
